劍指英超冠軍！孫興慜放豪言：我一定可以

近來英超風頭最盛的巨星，當屬熱刺的南韓天王孫興慜，這位熱刺大將也在英超半程結束後發表了自己的爭冠宣言。

近來孫興慜發揮出色，近兩場英超比賽，孫興慜攻入4球，並送出2次助攻，1人製造6球，風頭一時無二。憑藉孫興慜和他隊友們的上佳表現，熱刺已經反超兩連敗的曼城，成為英超積分榜第二的球隊（落後榜首利物浦6分）。如今孫興慜也對爭奪英超冠軍做出展望。

孫興慜稱：「我們已經打完了賽季的一半，現在我們是英超第二，落後榜首6分，但實際上，仍然沒什麼人在爭冠討論中提及我們。我不太想去思考這件事，我們把積分差距變得更小了，但人們還是不相信我們已經是積分榜第二名了。」

「這就是為什麼我們必須專注於做好自己，踢好我們自己的比賽，拿出我們以往的表現水平。我們離榜首更近了，但還是沒人提及我們。這也促使我們專注於球場內的事務，而不是其他的什麼東西。」

「或許這種被人忽視的感覺能幫助我們。我總是很積極地去思考問題，我們能奪得英超冠軍，因為我的隊友們和我的想法是一樣的。我們不會去考慮曼城，不會去考慮利物浦，我們只是走自己的路，然後看看會發生什麼。」

熱刺在2015-16賽季同李斯特城爭冠時功虧一簣，對此孫興慜稱：「每一年我們都能學到一些東西，因為我們曾經那麼那麼接近冠軍，我們也非常年輕。這些熱刺球員配得上贏得冠軍，因為他們一直在為此努力。」

「我只想相信自己能拿到冠軍，因為這就是我最重要的理念。我要相信我們能做到，我們應該做得到，並要把這種信念貫穿到每一週的比賽中。」

在談及近來的出色表現時，孫興慜謙虛地說：「熱刺戰績提升不只是我的功勞，我們都踢得非常棒。我們在對陣般尼茅夫時攻入5球，對陣愛華頓時進了6個。在這種重要比賽中取得大勝並全取三分是很愉悅的。但是我也是人，我當然想踢得更好一點。我堅信我還能變得更好。」

「我每一天都在學習，每一場都在學習。我盡到了最大努力去成為一個頂級球員，我也努力表現得越來越好。這種態度也讓我變得越來越好。我認為我們隊里每一名球員都這麼想，這也是為什麼現在我們表現能如此出色。」

笑4，回光返照就狂想超我身浦

死好命唔洗服兵役
唔係就俾俾金仔俘虜捉去犬決

學識咗要更加暴力

無可否認勁過朴智星

孫興慜拎左幾多個英超歐聯？

躝去踢韓國啦

分一半人工比黃義助先啦